**廖锡龙**（），[贵州省](../Page/贵州省.md "wikilink")[思南县人](../Page/思南县.md "wikilink")。[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")[第十五](../Page/中国共产党第十五届中央委员会委员列表.md "wikilink")、[十六](../Page/中国共产党第十六届中央委员会委员列表.md "wikilink")、[十七届中央委员](../Page/中国共产党第十七届中央委员会委员列表.md "wikilink")，十六届[中共中央军委委员](../Page/中央军事委员会.md "wikilink")，原[中国人民解放军总后勤部部长](../Page/中国人民解放军总后勤部.md "wikilink")，[上将军衔](../Page/中国人民解放军上将.md "wikilink")。\[1\]

## 生平

1959年入伍，历任[贵州省军区](../Page/中国人民解放军贵州省军区.md "wikilink")17[军](../Page/军_\(军队\).md "wikilink")49[师](../Page/师_\(军队\).md "wikilink")149[团](../Page/團_\(軍隊\).md "wikilink")（1969年11月25日改编为[步兵第](../Page/步兵.md "wikilink")91团）2[营](../Page/营.md "wikilink")4[连战士](../Page/连.md "wikilink")、班长、排长、连长。1964年9月在一次施工时，因一次事故导致右手[食指致残](../Page/食指.md "wikilink")。1971年调任陆军第11军31师91团，历任团作训股副股长，师作训科副科长（正营职）。1978年11月调回步兵91团任副团长，1979年1月随所在团开赴[中越战争前线](../Page/1979年中越战争.md "wikilink")，因指挥有方，回国后不久晋升为团长。\[2\]

1980年3月至1981年8月廖锡龙在[中国人民解放军军事学院基本系学习](../Page/中国人民解放军军事学院.md "wikilink")，毕业后任陆军11军31师副师长、师长，1984年2月指挥[者阴山作战](../Page/兩山戰役.md "wikilink")，取得大捷。1984年5月升任11军副军长，9月升任军长。1985年6月任合并后的[中国人民解放军成都军区第一副司令](../Page/中国人民解放军成都军区.md "wikilink")，1988年军衔制实施后被授予[少将军衔](../Page/中国人民解放军少将.md "wikilink")，1993年7月晋升[中将軍銜](../Page/中国人民解放军中将.md "wikilink")，1995年出任[成都军区司令员](../Page/中国人民解放军成都军区.md "wikilink")。2000年6月21日被授予上将军衔。\[3\]

2002年11月15日在中共十六届一中全会上，当选[中共中央军事委员会委员](../Page/中央军事委员会.md "wikilink")，并出任[中国人民解放军总后勤部部长](../Page/中国人民解放军总后勤部.md "wikilink")。2003年3月被任命为[中华人民共和国中央军事委员会委员](../Page/中央军事委员会.md "wikilink")。\[4\]2008年起担任全国人大代表。\[5\]2012年10月，不再担任[中国人民解放军总后勤部部长职务](../Page/中国人民解放军总后勤部.md "wikilink")，由原[南京军区司令员](../Page/中国人民解放军南京军区.md "wikilink")[赵克石上将继任](../Page/赵克石.md "wikilink")。

在担任[中国人民解放军总后勤部部长期间](../Page/中国人民解放军总后勤部.md "wikilink")，廖锡龙和总后勤部政治委员[刘源等人以总后勤部党委的名义举报总后勤部副部长](../Page/刘源.md "wikilink")[谷俊山的贪腐问题](../Page/谷俊山.md "wikilink")。谷俊山声称自己后面有人（[徐才厚](../Page/徐才厚.md "wikilink")）。刘源、廖锡龙等人未受胁迫，坚持再次上报谷俊山的问题。在[中共中央的支持下](../Page/中国共产党中央委员会.md "wikilink")，2012年2月，谷俊山不再担任总后勤部副部长；2014年3月，谷俊山涉嫌贪污、受贿、挪用公款、滥用职权犯罪案，由[中国人民解放军军事检察院向](../Page/中国人民解放军军事检察院.md "wikilink")[中国人民解放军军事法院提起公诉](../Page/中国人民解放军军事法院.md "wikilink")。\[6\]

## 家族

弟：[廖锡俊](../Page/廖锡俊.md "wikilink")，曾任贵州军区副司令员，中国人民解放军少将。

## 参考文献

{{-}}

[Category:中国人民解放军上将](../Category/中国人民解放军上将.md "wikilink")
[Category:中国人民解放军总后勤部部长](../Category/中国人民解放军总后勤部部长.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十五届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十五届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十六届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十六届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十七届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十七届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国中央军事委员会委员](../Category/中华人民共和国中央军事委员会委员.md "wikilink")
[Category:成都军区司令员](../Category/成都军区司令员.md "wikilink")
[Category:第十一届全国人大代表](../Category/第十一届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:思南人](../Category/思南人.md "wikilink")
[X锡龙](../Category/廖姓.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.
5.

6.